<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Idisreg&#39;s Blog</title>
  <subtitle>观察发现感悟记录</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://idisreg.cn/"/>
  <updated>2016-09-11T10:56:06.087Z</updated>
  <id>http://idisreg.cn/</id>
  
  <author>
    <name>idisreg</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>arukas.io免费搭建个人私有科学上网方式（最简单的方法）</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/09/11/the-easiest-way-to-build-your-own-ss-account/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/09/11/the-easiest-way-to-build-your-own-ss-account/</id>
    <published>2016-09-11T09:14:57.000Z</published>
    <updated>2016-09-11T10:56:06.087Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>自从发现小飞机，就可以常常到墙外的世界看看，原来cross GWF也可以这么简单。不过要使用小飞机到外面看看，首先你要有一个账号，这是很坑爹的。</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<p>之前论坛里面有很多热心的小伙伴分享自己花钱建的小飞机账号，这种分享精神是很值得赞扬的，我为你们点个赞。可是论坛这么多人，分享出来很好，但是寿命都不是很长，用不了几天就无法使用了。所以有一个自己的账号就显得很很很重要啦。所以下面就教大家如何用最简单的方法建一个属于自己的小飞机账号。</p>
<p>好了，废话不多说。下面开始今天的内容。</p>
<p>先简单说一下，可能有的朋友知道了，可以跳过。</p>
<blockquote>
<p>arukas.io 是日本搞的一个Docker服务。与国内的灵雀云，时速云差不多。<br>目前处于测试阶段可以免费使用。最多可创建10个应用。</p>
</blockquote>
<p>官网地址点这里<a href="https://arukas.io" target="_blank" rel="external">arukas.io官网</a><br>注册地址点这里<a href="https://app.arukas.io/sign_up/" target="_blank" rel="external">arukas.io注册</a></p>
<p>填写用户名，邮箱，密码，点击注册，系统会发你一份激活账号邮件，点击邮件的激活链接，到这里你就有了自己的一个arukas.io账号。</p>
<p>PS:听说QQ邮箱收不到邮件，大家可以试试，反正我是用Gmail注册的，当然大家也可以用其他邮箱注册，如何大家有GitHub账号，可以直接用Github账号登陆，大家都可以试试哈。</p>
<p>登陆进去。</p>
<p>点击页面上的Create a new application创建一个新的应用。</p>
<p>在Image后面的方框填上 lowid/ss-with-net-speeder:latest<br>在Memory选择          512M<br>在Port后面的方框填上  1111<br>0.在CMD后面的方框填上   ssserver -p 1111 -k 666666 -m aes-256-cfb</p>
<p>这里解析一下上面的0.这一点  -p后面的是端口 现在你看的是 1111 ，这个端口与Port后面的方框填的内容一样，如何你修改，记得保持两者一致。<br>-k后面是小飞机的密码，你现在看到的是666666，当然这个也是可以修改。 -m后面是加密方式，你现在看到的是aes-256-cfb，当然这个你也是修改的啦。</p>
<p>上面的都填完了就可以点击Create application了。下面来一张全景图。<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7psqevlotj30si0c9jst.jpg" alt="图片"></p>
<p>到此就算完成了，回到首页，点击那个类似播放键的键启动这个应用就可以了。</p>
<p>点击你刚刚创建的应用，我们来说说账号的东西，看图哈。<br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7pt3kscy6j30td0bptcn.jpg" alt="tupian"></p>
<p>这样你就可以到墙外的世界看了。</p>
<p>这里啰嗦几句： 1.你在启动这个应用时可能遇到Deploying，这个倒是没所谓，就是再部署的意思，大家等一下就好，或者可以在创建一个应用，不是有十个应用嘛，哈哈。</p>
<p>2.如果你一切都按照要求做了，还是无法访问谷歌等国外的网站，你可以暂停再启动，不过这个操作你的服务器ip和端口都会改变，记得要看了在客户端修改过来在连接即可。</p>
<p>你还别说，速度还是可以的，我这里2M宽带，访问YouTube看视频都是很流畅的。<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7pte0hfigj310e0de0ws.jpg" alt="ceshi"></p>
<p>最后附上SS的下载地址</p>
<p>手机版，版本号3.0.8，应该是最新版  链接: <a href="http://pan.baidu.com/s/1c3MnOM" target="_blank" rel="external">http://pan.baidu.com/s/1c3MnOM</a> 密码: jcra</p>
<p>电脑Windows版，版本号2.5.2，应该不是最新版 链接: <a href="http://pan.baidu.com/s/1gf9HETH" target="_blank" rel="external">http://pan.baidu.com/s/1gf9HETH</a> 密码: cyd8</p>
<p>链接挂了留言叫补即可。欢迎留言讨论。</p>
<p>嗯，就这样吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;自从发现小飞机，就可以常常到墙外的世界看看，原来cross GWF也可以这么简单。不过要使用小飞机到外面看看，首先你要有一个账号，这是很坑爹的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="发现" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E5%8F%91%E7%8E%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有关QQ微信的一些奇淫技巧，用于装逼就最好了</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/08/29/some-QQ-and-WeChat-tricks/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/08/29/some-QQ-and-WeChat-tricks/</id>
    <published>2016-08-29T12:32:21.000Z</published>
    <updated>2016-08-29T15:18:49.285Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>虽然我没怎么玩QQ，但是当QQ出现什么好玩的东西，我还是会毫不犹疑的去尝试一下的，下面这篇文章总结一些比较好玩的QQ技巧，能让你在使用QQ的时候更加有趣。更加得心应手。更加装逼。<br><a id="more"></a></p>
</blockquote>
<p>8.Xposed插件类<br>Xposed Framework 为来自国外XDA论坛的rovo89自行开发的一个开源的安卓系统框架。<br>有了它我们就可以在不大幅度修改系统文件的情况下实现对系统/应用进行修改的强大功能。<br>由于Xposed框架的开发人员所使用的测试设备为AOSP（原生安卓系统）或轻度定制的AOSP，而国内大部分手机厂商都对自家系统做了深度定制（现在较为热门的定制系统如MIUI，Flyme都有相应解决方案），所以对框架不熟悉，不知道如何解锁ROOT刷入第三方Recovery的机油要随时做好在安装框架的过程当中出现安装失败问题或者无限重启开不了机的准备。<br>关于如何安装Xposed框架，可以在这个帖子<strong><a href="http://tieba.baidu.com/p/4501916361" target="_blank" rel="external">如何安装Xposed框架</a></strong>。</p>
<p>安装好了，我们就能愉快的玩耍了。因为有很多Xposed框架，可以在QQ或者在微信很愉快的玩耍。下面我来介绍一下。</p>
<p>1..WechatUnrecalled 这个框架很强大，可以防止别人撤回微信的消息，包括照片，还可以添加相关的词语比如面膜来屏蔽朋友圈一些朋友的发的广告什么的，当然还可以恢复朋友圈那些别人删除的动态和评论，反正就是很强大，谁用谁知道，可以在这个<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.fkzhang.wechatunrecalled" target="_blank" rel="external">链接</a></strong>下载到这个软件，这个软件作者是随着微信的更新他就回更新，所以不必要担心什么失效的问题。</p>
<p>2..QQUnrecalled 这个是QQ的防撤回插件，和微信的差不多，可以防止别人撤回消息，可以防止闪照消息等等，我就不多说了，下载链接在<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.fkzhang.qqunrecalled" target="_blank" rel="external">这里</a></strong>。</p>
<p>3..微信通讯录管理模块 这个插件的官方说明如下<br>-屏蔽群聊成员<br>-自动添加“附近的人”界面的陌生人为好友<br>-自动添加“雷达加朋友”界面的陌生人为好友<br>-自动查找僵尸粉<br>-批量删除好友<br>-批量删除僵尸粉<br>-自动回复<br>-自定义表情最高限额<br>2.2.2<br>-改进建群查僵尸粉方式<br>-增加查看微信ID<br>-增加自动移除艾特多人的成员<br>-增加自动移除冒充群主的成员<br>-修复其他已知问题</p>
<p>我最喜欢就是修改微信&gt;-自定义表情最高限额 对于喜欢斗图的人来说，这简直是一大福利呀。下载链接在<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.fkzhang.wechatcontactsmanager" target="_blank" rel="external">这里</a></strong>。</p>
<p>3..微信转发模块WechatForwarder 这个插件可以转发小视频到朋友圈，下载链接在<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.fkzhang.wechatforwarder" target="_blank" rel="external">这里</a></strong>。</p>
<p>4..还有几个插件，大家可以到<strong><a href="http://www.coolapk.com/search?q=developer:fkzhang" target="_blank" rel="external">这里</a></strong>看看其他的Xposed插件，都是在这里更新，或者大家可以到作者的<strong><a href="http://pan.baidu.com/s/1o8MZlfc" target="_blank" rel="external">百度云盘</a>查看更新</strong>。</p>
<p>5..其实还有一些抢红包的插件，不过速度实在是太快了，腾讯会封号，这里就不说了，大家有兴趣的话可以去玩玩。</p>
<p>7.多开应用篇<br>虽然QQ可以登录多个账号，但是微信不行呀，这是就需要多开了，这里介绍一些平行空间，<strong><a href="http://parallel-app.com/index_cn.php" target="_blank" rel="external">官网</a></strong>,这个软件前不久还加入斗图广场，对于喜欢斗图的小伙伴就很好玩了，对于有很多微信的老司机就很有帮助了，如果一个多开不够还可以多来<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/search?q=%E5%8F%8C%E5%BC%80" target="_blank" rel="external">几个</a></strong>，当然现在很多手机都支持应用双开了，还有的手机支持手机分身，我的妈呀，但是对于那些微信号很多的人，不是越多越好嘛？</p>
<p>6.XX撤回了一条消息还干了些什么。<br>这个之前一段时间很火，就是可以应用在群里，在<strong><a href="http://www.iqshw.com/qzone/app/l/1.html" target="_blank" rel="external">这个地址</a></strong>{如不能填写就把浏览器切换到极速模式}生成，然后到群里修改群名片，发消息，撤回就会有效果了。效果图如下。<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7ayb7k04pj308r00sjr9.jpg" alt="效果图"></p>
<p>5.发假口令红包<br>这个所谓的假口令红包就是在这个软件下载地址在<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.tencent.falseText" target="_blank" rel="external">这里</a></strong>,下载这个软件，打开软件，输入口令，点击生成，就到群里发口令红包，其实这个红包也不是什么假红包，就是苹果手机能领取，安卓手机如果知道口令，再换个行就能领到红包，其实这些在软件里面也说的很清楚，大家可以去看看，至于其他方法，大家可以百度 假口令红包，有方法，自己研究一下。效果图如下。<br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7ayly1mbej30k00zkq5y.jpg" alt="xiaoguotu"></p>
<p>4.来自XX手机<br>一些人很喜欢发空间，又想换个很好玩的手机名称，还希望是可以自定义，这时<strong><a href="http://www.coolapk.com/apk/com.sollyu.xposed.hook.model" target="_blank" rel="external">应用变量</a></strong>就能帮上忙了。想换成什么换成什么，不过需要第一点Xposed框架的支持。效果图如下。<br><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f7ayzompx2j308w0fsdgw.jpg" alt="xiaoguo"></p>
<p>3.让你的说说更装逼<br>其实你会看见上一张的有什么乘坐于华盛顿什么航班的，感觉很cool的样子，其实这个也很容易实现。只需要在你发的消息添加下面这段代码就OK。<br>早，今天天气不错啊(≧▽≦)！！！！！<br>[em]e401210[/em] [em]e10026[/em]{uin:5720,nick:Moto 360Ⅱ珠穆朗玛限量版,who:1}<br>[em]e10027[/em]{uin:5720,nick:此条说说由 大表哥 通过Microsoft Surface pro4发布,who:1}<br>[em]e10021[/em] {uin:5720,nick:美国华盛顿国际机场,who:1} {uin:5720,nick:天气：阴,who:1}<br>[em]e10020[/em]{uin:5720,nick:乘坐于美国华盛顿国际机场USA527航班（A舱）,who:1} {uin:5720,nick:浏览467946次,who:1}<br>[em]e10030[/em]{uin:5720,nick:长者、某某某、某某某、某某某、某某某、某某等284人觉得很赞,who:1}<br>[em]e10033[/em]{uin:5720,nick:某某某、某某某、某某某打赏了16000000元红包,who:1} {uin:5720,nick:某某某,who:1} ：你去华盛顿干嘛？ {uin:5720,nick:某某某,who:1} ：过来也不说一声！<br>[em]e10005[/em]{uin:1314,nick:samsung S7,who:1}</p>
<p>其中的文字是可以随意修改的。<br>说明：这个只能在手机空间能看见上图的效果，在电脑可能就只能看见代码了。</p>
<p>2.几点说明<br>0..其实还有很多好玩的，比如卡手机的代码，一张照片把安卓手机卡到自动退出QQ，不过这些可能都失效了，所以就没写上来。<br>1..这篇文章是突然想写的，所以想到哪里就写到哪里。<br>2..点击相应的加黑体字可以跳转到相应的软件下载链接。<br>3..有什么不懂的可以在下面留言，大家来探讨一下。<br>4..大家发现有什么更加好玩的东西，欢迎在下面说出来大家交流交流。</p>
<p>1.嗯，就这样吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;虽然我没怎么玩QQ，但是当QQ出现什么好玩的东西，我还是会毫不犹疑的去尝试一下的，下面这篇文章总结一些比较好玩的QQ技巧，能让你在使用QQ的时候更加有趣。更加得心应手。更加装逼。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016年暑假总结，不算总结的总结</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/08/22/new/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/08/22/new/</id>
    <published>2016-08-22T11:04:33.000Z</published>
    <updated>2016-08-22T12:37:56.722Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>转眼间2016年的暑假已经接近尾声了，在这个时候很有必要写篇文章回顾一下整个暑假的历程，看看都干了些什么。</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<p>在娱乐方面，我把美剧<strong>生活大爆炸</strong>全部看完了，还有<strong>闪电侠第二季</strong>也看完了，也看了电影 <strong>控方证人</strong> <strong>疯狂的石头</strong> <strong>低俗小说</strong> <strong>教父</strong>三部曲 <strong>心慌方</strong>三部曲 和 <strong>异形</strong>。我一直觉得这是很神奇的事情，我们生活的这个时代是一个很好的时代，即使是十几年甚至几十年前的电影，我们现在还能看见，还能欣赏，这得益于网络的发展以及各方面的因素才能造就这样的结果。尤其是生活大爆炸，拍了十几年的美剧，我花了不到一个月的时间就把它全部看完了，这感觉真TM爽，不用追剧，一看就把它全部看完。</p>
<p>看书方面的话，把<strong>DOOM启世录</strong>这本书给看完了，当然也没少看各种各样的文章，也看了好几期的知乎周刊。</p>
<p>之前保存了<strong>王登科的博客</strong>的书签，一直没看，趁着放假的时候，零零星星发了两天的时间把他的博文全部看完了，这厮从大学开始写博客，一直坚持，现在他都大学毕业了，他的博客记录着他的成长经历，我觉得挺好，我也把他的友情链接也全打开了，发现有的已经打不开了，可能是他们不能坚持着，所以导致博客关闭了，我无从得知。从他的博客，我发现了<strong>王子亭的博客</strong>，这家伙更加厉害，从小学就开始写网络日记了，一直坚持到现在，他在高中退学，进入互联网行业工作，目前在 <strong>LeanCloud</strong> 任 <strong>Node.js 服务器端开发工程师</strong>。他虽然是<strong>1995年</strong>出生的，可他的人生经历真的很丰富，看他博客，文字从稚嫩到成熟，一步步记录着自己的生活，也写了很多跟技术相关的文章。我十分敬佩这样的人。也希望能成为这样的人。优秀的人的朋友也不会差到那里去，所以我也拜访他的友情链接，发现他们都是很厉害的人。有的还在读初中就已经懂得前端，而且还玩得十分溜了。有的高考考了三次，只为考上自己理想中的大学，他有明确的目标，对自己提出类似于五年计划的计划，我也看见了，他自己提出来自己都慢慢实现了，可能对自己严格要求的人未来都不会很差吧，他目标清晰，他的未来他自己可以预见。王子亭这样的朋友或者说是粉丝还有很多很多，他甚至开了自己的粉丝群，可能大家都喜欢优秀的人吧。群里很多人。</p>
<p>还有就是晨旭，他也开了博客，我知道他是因为在网站逛的时候发现有人写了博客专门介绍了他，这小子也是玩的挺溜的，做了一个虚假磁力链接，别人做短网址，他反其道而行之，做了一个长网址，从这里看出，他是有趣的人。所以我就追到了他的博客，发现果然没错，他经常发一些有趣的东西，从他的一篇文章中发现了太空小孩，发现他也是挺有趣的人，偶尔发下技术文，还是饭否的忠实用户，也在晨旭的博客发现了很多友情链接了，友情链接之后还有更多的友情链接。总之到现在我还没探索完。</p>
<p>我就在思考，建一个博客是一件多么有趣的事情，我是不是也可以建一个属于自己博客呢，说干就干，正好腾讯有一个云+校园计划，于是实名认证，学生认证之后，优惠券就到账，域名就到手了，接下来就是选择什么博客程序的问题，其实这个问题还是挺纠结的，博客程序这么多，选哪个好呢，纠结来纠结去，最后选择了Hexo，静态博客，只需专注内容，不涉及数据库什么的，而且很漂亮，所以就它了。一开始我把它托管在GitHub上，前几天晨旭来访我的博客的时候发现我这网站加载速度贼慢，所以我把它同时部署在GitHub和Coding上，发现速度大大加快了。所以博客就这么建好了，以后就是专注于记录写文章的事了。还有就是多串串门，找点邻居才行。</p>
<p>要说暑假最大的收获还是学会用小飞机到墙外的世界看看，虽然之前也用过free gate出去看看过，也用过lantern看过，但是当free gate和lantern遇到小飞机，那简直是小巫见大巫了，虽然free gate和lantern很傻瓜式，打开就能用了，但是他们的速度什么还是很令人堪忧的，而且lantern最近还推出了收费版，免费版限定800M流量，用完了就没了，逛论坛的时候发现小飞机，其实他也不是很复杂，只要有账号密码，配置一下就可以使用了，所以总的来说还是十分的方便，而且我在论坛发现了很多人把自己的账号分享出来给大家用，这是一件很棒的事情。目前来说，我用小飞机可以访问到YouTube，Twitter，Google，，还有一些我们平时访问不了的网站，尤其是Google，Google真的比百度好用不知道多少倍，Gmail也很好，所以我也注册了一个Gmail账号，还有Wikipedia，可以上去查一些东西，还有就是Instagram，偶尔上去看两张美图也是一件很不错的事情。目前还在不断探索之中。有小飞机，以后飞到墙外就是一件很容易的事情了。<br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f72szhbp29j3022020jr7.jpg" alt="xiaofeiji"><br>要说暑假有什么遗憾的话，还是有的，本来计划着在暑假开始学习Web前端的，可是由于拖延症，一直都没有开始，所以这个计划又要推迟了；还有就是说要跑步的，可是没坚持几天就不再跑了，这是一件多么遗憾的事呀。</p>
<p>过几天就要去上学了，所以就这样吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;转眼间2016年的暑假已经接近尾声了，在这个时候很有必要写篇文章回顾一下整个暑假的历程，看看都干了些什么。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>探索国产小众直播软件</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/08/19/explore-pornography-related-live-platform/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/08/19/explore-pornography-related-live-platform/</id>
    <published>2016-08-19T11:12:53.000Z</published>
    <updated>2016-08-20T02:14:24.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>不做无聊之事,难度有生之涯。<br>———–台湾作家,评论家 李敖</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<p>放假在家，如果不去打工的话，每天在家上网就会很无聊，人无聊了就想找点事情做做，把<strong>生活大爆炸</strong>看完了，把<strong>闪电侠第二季</strong>看完了，还看了好几部电影，再看电影就会显得有点无趣了，这个时期正直<strong>直播</strong>的黄金时期，我就决定探索一下<strong>直播APP</strong>，国产的直播APP可谓是数不胜数。</p>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6zfjcm1fuj30fa0jg0xi.jpg" alt="直播竞争激烈"></p>
<p>大平台在做，小平台为了从这块大蛋糕分一杯羹，也纷纷参入一脚，这是全民直播的时代。</p>
<p>我为了探索一下这里面的奥秘，就下了几个比较小众的直播APP来看一下这直播到底是什么玩意，竟然会有这么多人喜欢？</p>
<p>我这次主要是下了<a href="http://www.yeyeshow.tv" target="_blank" rel="external">夜夜直播</a>，土豪直播(官网貌似查询不到，安卓版应用宝可以下载，苹果版APP store可以下载)，<a href="http://www.qianchuo.com/" target="_blank" rel="external">AU直播</a>(直接点直播APP名称，可以跳转官网)。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6zfnqrgp6j30k00zkdp8.jpg" alt="我下的APP"></p>
<p>这里不得不吐槽一下AU直播跟夜夜直播，两个直播软件简直一模一样，看图，连官网都一样，就是改了一个联系方式而已，我都怀疑这个软件是不是开源的，每个人都可以在短时间内copy一个出来。这也从侧面说明了，做一个直播APP出来的门槛到底是多低，另外，做主播的门槛也是低的可怕，只要你是女的（当然男的也可以），一台智能手机，就可以直播，而且各大平台在宣传全民直播，全名赚钱这个概念，从某种侧面催促更多的人加入这个浪潮之中，也许这就是为什么直播这么火的其中两点原因。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6zfrpb274j30k00zkn3e.jpg" alt="两个软件"><br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6zft26bcvj30k00zkdk5.jpg" alt="两个软件"></p>
<p>昨晚我下载了<strong>夜夜直播</strong>这个APP，这个直播的版本是<strong>1.0.0</strong>，也就是刚刚出来没多久，但是用户数量惊人，我注册的时候ID已经是千万级别了，如果他们的ID是从1算起的话，不像马化腾的<strong>QQ</strong> ID是从<strong>100000</strong>算起的话，这个数量是很吓人的，从数学的角度来看这个数字，每个人贡献一元钱，分分钟就可以成为千万富翁了，所以说这就是为什么很多人去分这块蛋糕的原因，因为钱多呀，谁又会讨厌钱呢，对吧。</p>
<p>我看了一下软件顶部主要有三栏，关注 热门 最新，从热门这个栏目来看，也不是很多人在线，最多观看也就几万多，也没有更多了，这个数字还可以接受，还记得我刷<strong>微博</strong>的时候，那些明星的微博下面的转发和评论和赞的数字是很吓人的，动辄<strong>十几万几百万</strong>，我在刷<strong>Twitter</strong>的时候就没有遇到过这样的情况，所以说中国的网民是<strong>很吓人的*8，话说回来，</strong>夜夜直播<strong>没有这样可怕的数字，这也算解析的过去，</strong>小众还是小众**。</p>
<p>热门这个栏目倒不是很可怕，都是一些比较正常的直播内容，<strong>有直播 唱歌 的， 跳舞 的，还有陪观众说话的，</strong>好一个直播软件，可是当你转到<br>最新这个栏目的时候，画风突然就变了，什么事情都可以发生，在这里可以说是一片<strong>没有开垦的土地</strong>，什么都可以发生，一切都是新的，就想栏目的名称一样，最新。</p>
<p>最邻近晚上的时候，这个栏目还是很<strong>友好</strong>的，观众在直播间跟主播们忽悠说漏吧，脱吧，这里不会被封号的，主播跟着他们聊天，也时常漏出的胸部给观众们看，于是礼物什么的就会刷起来，<strong>礼物刷的也多，漏的也多，尺度也会更大，</strong>好像这就是约定俗成的事，大家都懂，不用多说，主播也时常说我是<strong>绿播</strong>（这是个新词汇，与黄播相反，绿播往往不漏胸部或者更大的尺度），但是主播总是在挑逗着观众，伸伸舌头，吞吞口水，故意扯扯自己的衣服什么的，反正这些都是套路，只是为了赚取更多的礼物，换取更多的金钱，天下熙熙，皆为利来嘛。</p>
<p>上面只是晚上早些时候的光景，听说到了凌晨，又是另外一番风景了，<strong>好奇心这么强的我</strong>为了一探究竟，就熬夜了，事情上证明我这夜没有白熬，我真的看见一些很特别的景象。</p>
<p>在凌晨，夜夜直播这个平台，就想一头脱缰的野马或者说场面根本控制不住，<strong>尺度之大，可谓惊人，</strong>这个时候，主播很是有精神，虽然我有点困，可以她们像刚睡醒一样，精力十足，她们有露胸的，还有全漏的，还有在直播啪啪啪，画面太美，我简直不敢看，只为了让观众能刷多一点礼物，能换取更多的钱，当然平台是有抽取利润的，不可能百分百给主播提现，所以有聪明的主播就会叫你们加<strong>他们的微信号，QQ群，</strong>所谓的<strong>一对一直播</strong>，<strong>私播</strong>，<strong>群里直播喷水</strong>什么的，为了一探究竟，我也加了一两个群，不过后来被踢出来的，我今天再次查找这两个群的时候，群里已经踢光人。其实我觉得大不必这样，他们发出群号，最多十几分钟一个2000人群就满了，现在群也是<strong>金钱</strong>呀，她们还是<strong>too young too navie</strong>,一个2000人的群卖给做电商推广的人，最少也能卖300元400元吧，也有可能她们赚的更多，看这个要<strong>所谓的门票</strong>，每个人至少<strong>30元</strong>，2000人肯定有<strong>很多人</strong>会给钱吧，这也是骗钱的好方法。加微信的同理，也大多数是骗钱的行当。</p>
<p>不过值得赞扬的是，如果你发现有人涉黄直播，你点击举报，如果是在最新这个栏目的，举报多次的话，会封号，[值得一说的是这个封号还是比较严重的，是封设备的，就是说你如果被封号了，你这台手机就上不了这个APP，那么问题来了，被封号了是不是钱也没有了，平台全部吞了？]证明这个软件也不是这么<strong>随随便便胡作非为的</strong>，还是有点规避风险的心的，不过对于不是在最新的这个栏目的主播，前提是你知道主播的<strong>ID号</strong>或者是<strong>用户名</strong>，你就可以看了，什么内容都是不会被封号的，我怎么知道的呢？我进了一个房间，尺度很大，我点了举报了很多次，还是卵用没有。</p>
<p>夜夜直播说完了，下面来说一下<strong>土豪直播</strong>。这个直播的官网都找不到，证明可能被查封整顿过了。下面我们来详细谈一下这个平台。</p>
<p>首先是你找不到官网了，要下这个APP就有点困难了，不过<strong>应用宝APP</strong>有这个应用，如果不是朋友推荐的话，你就根本就不可能知道这个APP。</p>
<p>出于好奇，我就在今天[2016年8月19号]下了这个APP，是为了一探究竟。</p>
<p>打开这个APP，我就惊呆了，换了一种颜色，但是主要框架还是一样的，还是有 关注 热门 最新 三个栏目，这就更加说明了，直播APP都是一个样，换了平台而已，都是一样的。还是那句，做个直播APP出来so easy！</p>
<p>我就点了那个最新的栏目，由于当时是下午的样子，一次能刷出一两个主播而已，这个跟<strong>夜夜直播</strong>相比，真是差远了，夜夜直播最少能刷出<strong>几十一百个</strong>最新的来，这也可能是下载渠道不通导致的结果，点进去，发现每个主播一般都是有200多个观众，我点开了很多个主播都是，我就纳闷了，怎么回事呢，后来我就在房间里发言和主播聊天，我发现可以是一个天大的秘密：这个土豪直播APP会默认会为你添加200个观众，但是他们是不会说话的，就好像是僵尸粉或者说是机器人。</p>
<p>不过这个软件值得称赞的是，这个土豪直播APP软件里的妹子都好可爱，都愿意跟我聊天，可能是因为这个直播APP人少的缘故，因为人少，她们也会很无聊，我正好在了，而且我发言了，她们就跟我聊了起来，这也是一件很好的事情。我发一句文字消息，妹子说话回答我的问题，除了几个是几个人在说话，其余都是妹子在一对一在跟我聊天，当然我没有跟他们耍任何的礼物，一是因为我知道平台是会有回扣的，不可能百分百给主播，我不会干这么stupid事情，二是我也不会傻到充钱到直播软件，我也没什么钱，我有钱也不会这么干。</p>
<p>通过聊天我发现，土豪直播里的妹子都很好聊天，也发现也有很多妹子也是今天才下这个软件的，跟我一样，哈哈，也有妹子跟我说她是新手，不会怎么套路，也不想怎么套路，妹子这种想法是很好的，不过在直播平台你不会套路，就显得有点out了，毕竟你要靠套路（不管是唱歌还是跳舞）才会有人给你刷礼物的呀。还有就是很多妹子都是在读大学，我也问了她们在哪里啦多大了之类的问题，她们都一一回答了，就像上面所说的一对一聊天一样，我问的每个问题她们都回答我了，她们大多数都是18 19 20 21岁左右的妹子，大多数都是乐天派，笑的会很灿烂很美。其实如果无聊的话这样聊天真好。在下午的时候我还没有见到什么露胸之类大尺度的主播，她们大多数都是一些大学生，并且比较健谈。之所以看不了的原因，可能是因为之前经过整顿，在热门这个栏目下，所谓的土豪直播绿色直播间文明公约以及第5批违规主播公示maybe起着一定威慑的作用。</p>
<p>到了晚上，我发现土豪直播也没有什么大尺度的表演，其实从土豪直播热门这个栏目来看的话，也可以看出点<strong>端倪</strong>来，热门的主播也只有寥寥几千人在看。</p>
<p>至于AU直播APP，我倒是没看见什么比较特别的事。</p>
<p>从主播的口中，我也知道了<strong>物色直播</strong>，<strong>嘿秀直播</strong>，<strong>园园Live</strong>,我也都下载下来体验了一下，发现就算是凌晨也没有什么大尺度的内容，而是每个平台都有了所谓的公告，可能是因为前段时间整顿的结果，也可能是我打开的方式不对，总之，我看不见什么<strong>比较露骨的主播</strong>。</p>
<p>总结一下，现在的小众直播APP都是靠打着<strong>色情的擦边球</strong>，从而一传十，十传百，红火起来的，然后就会经过整顿，才能有所收敛，最终会沉淀下一批热门主播，做一个表面上不是色情相关的直播APP，从目前的情况来看呢，夜夜直播作为<strong>后起之秀</strong>，现在的尺度还是比较大，不过在发这篇文章之前我已经报警，相信<strong>夜夜直播</strong>也会像其他直播软件一样，会整顿的，现在只不过是时间不到而已。</p>
<p>为什么直播平台这么怕监管呢，一下我们国家政府是严格禁止色情淫秽相关的东西，如果直播平台的人接到了整顿通告，不作出点反应来，相关的人员肯定会被请去喝茶什么的，二是正如前面所说这是一块大蛋糕，其实这是一个造钱机器，每个平台，经过一段时间，都会沉淀下一批热门主播，这是热门主播有什么用呢，其实他们是造钱机器，无论你观众充多少钱进去，最后还是平台赚得多，只要有热门主播，每天就有源源不断的钱进账，那么谁会<strong>跟钱有仇</strong>呢。</p>
<p>从主播口中我也听见了，她们在直播的时候也会说其他平台的名字，说什么其实其他平台的某某云云，其实这也是可以理解的，每个人都是为了钱，哪里的提成高，主播就会去哪里，哪里的提现方式方便快捷，主播就会去哪里，这是必然的，曾经有一个人问主播，你做这个主播是兴趣还是为了赚钱，主播坦言，当然是为了赚钱，对对对，谁<strong>TM</strong>有兴趣干这个呢，是吧，一切都是利益驱动，没有永远的敌人，只有永远的利益，这是十分正确的一句话，其实有人也是因为花椒直播APP修改提成比例才去其他平台的，我不知道类似花椒直播APP的提成比例或者是提现的速度，等我空下来或许会下载一批大平台的直播APP体验一番，再写一篇文章，但是这是后话了。</p>
<p>但是我知道的是，夜夜直播APP和AU直播APP的提成是很坑的，平台拿三分之二，你才能拿三分之一，也就是说别人充值30元买礼物给你，全部送礼物给你，你全部提现只能拿到10元。至于土豪直播APP的比例，我从客服口中得知是40%—45%的比例，这也是为什么很多学生妹去土豪直播当主播的原因吧，都是为了钱嘛，谁跟钱有仇呢？至于嘿秀直播APP，从APP可以看见是250存在感=1元，我通过客服了解到250存在感大概是充值2元，所以说大概是百分之五十的样子。至于物色直播在APP提现的页面明明白白写着普通用户提成比例是百分之五十，我也看见了物色直播估计在走向正轨，因为这个APP的UI 界面什么的都比其他APP好看的多了。所以说直播APP就是一台造钱机器，主播们貌似是在自己创业，实质上也是在平台上打工，我看见了土豪直播的客服去年2015年8月份个性签名还是寻视频制作高手，今年就是跪舔土豪了，其实他们年龄都不是很大，二十几岁的样子，就已经是百万富翁千万富婆了，其实平台才是最大的赢家。</p>
<p>好吧，就这样吧！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;不做无聊之事,难度有生之涯。&lt;br&gt;———–台湾作家,评论家 李敖&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从 云+校园计划说起</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/08/14/from-qcloud%E2%80%94campus-plan/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/08/14/from-qcloud—campus-plan/</id>
    <published>2016-08-14T11:09:23.000Z</published>
    <updated>2016-08-21T13:29:42.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[ <blockquote class="blockquote-center"><p>说说吧</p>
</blockquote>
 <a id="more"></a>
<p>其实博主在初中的时候，看见一些人开的博客，在博客写着自己的所见所闻，与人分享，觉得这是一件很cool的事情，也盘算着自己也能开一个博客，当时在混各种论坛的时候，也知道TK域名，也知道免费空间，也知道WordPress，就弄了一个TK域名，搭建了一个WordPress博客，可是由于各种原因，当时没能把博客坚持下来，这件事就这样放在一边了。<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6tjgv4x49j30m0053gmb.jpg" alt="TK注册"></p>
<p>然后，有一个我在看微信公众号文章的时候，有一个公众号的主人推送了一个他自己博客的网址，我点进去看了一下，这没看没所谓，一看不得了，这勾起我当年的记忆，就问了当时的那个公众号的那个主人，我问他这是什么博客主题，什么的，这么漂亮，他当时只给我两个关键字Hexo+Next，还说了没有编程的能力就不要折腾这样的博客云云。我当时在忙其他事，也就没把这件事放在一个很重要的地位。所以就没提上日程。<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6tjk42rejj30gs08u3zr.jpg" alt="微信公众品"></p>
<p>等到我放暑假了，在整理浏览器书签的时候，发现了<a href="http://www.wdk.pw" target="_blank" rel="external">王登科的博客</a>,这个博主坚持写博客，谢了差不多四五年，我花了两天时间把他的博文全部看了一遍，发觉这是一件很值得去做的是，我也要搭建一个自己的博客，这句话从内心呐喊出来。<br><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6tjq55170j30av064glh.jpg" alt="just do it"></p>
<p>说干就干，我打开Google搜索了Hexo，打开一篇发表在简书的的文章，里面详细的教你如何通过Hexo+Github pages搭建属于自己的博客，文章写得很详细，只要看着文章，一步一步来操作，其实也不是很难，也并不是微信那位哥们说的这么艰难，可能就是这样吧，什么时候只有你自己亲自去做了，才会发现其实也并不是传说中那么的艰难。就这样折腾了一个下午，我就把博客搭建好了，下面就是选主题的事情了，因为官方的自带主题真的是不忍直视，可能每个人的审美标准不一样吧，反正我觉得不好看。于是我找呀找呀，终于找到这款主题Next，也就是你现在看到的主题，这个主题在Github的star是最高的，从这件事也可以看出大众的审美还是有点共通点哒。</p>
<p>说了这么久好像还没有说到标题，好吧，其实听说腾讯的云+校园计划很久了，就一直没有去认真了解过，但是现在既然做了博客，有必要了解一下域名什么的，因为你没有理由用Github.io的二级域名吧，这样多不好看呀，所以就有必要购买一个顶级域名，刚刚好，腾讯提供了一个很好的计划，域名居然不用钱，oh，my god.这个好，别拦我，我要我要我要。其实腾讯这个活动是很友好的，经过简单的实名认证和学生认证就可以获得一个 一元=一个cn域名+一个云服务器 的机会，并且在校期间都会获得扶持，也就是说在你在学校期间都可获得这个优惠，经过简单的实名认证，学生认证，成功后，过了一两天就会自动发放优惠券在你的账户里，付款的时候自动选择抵用。所有我就买了  <a href="http://www.idisreg.cn" target="_blank" rel="external">http://www.idisreg.cn</a> 这个域名，当然还有一个云服务器呢。</p>
<p>在这个值得赞扬的是，腾讯的工单系统做的很好，你问的每个问题，他们都会详细为你解答，并且会在你提出问题的短时间内就帮你把问题给解决了，很明显值得点赞！</p>
<p>不过，遗憾的是前几天，腾讯改了这个政策，并且改动很大，限定每天200个这样的名额，还要抢，貌似每天中午12点开抢，所以你们要享受这个计划的话就可能要抢了。</p>
<p>那么，就这样吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;说说吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="闲聊" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E9%97%B2%E8%81%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一次不愉快的 12306 退票退款经历</title>
    <link href="http://idisreg.cn/2016/08/09/fuck-you-12306/"/>
    <id>http://idisreg.cn/2016/08/09/fuck-you-12306/</id>
    <published>2016-08-09T08:31:29.000Z</published>
    <updated>2016-08-14T13:17:09.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>博主曾经在12306官方APP买了一张火车票，但是这辆车因故停运了，<em>12306</em> 短信通知博主在规定时间之前进行退票退款手续，博主也在规定时间内把票给退了，但是过了一个多月了，钱还是没有退，于是就有了下面这次奇葩的经历。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nl77mwsyj30qp044tao.jpg" alt="12306客服服务中心"><br><a id="more"></a><br>首先不得不吐槽一下<em>12306</em>的寻求解决问题的方法，真的少之又少，在互联网如此发达的今天，他们居然除了打电话就没有其他途径了，真的反人类，进入这个网站似乎进入了原始社会。你们就不能增加点途径吗？比如微信客服，QQ客服……</p>
<p>我找到了一个客服邮箱，于是我就发了邮件告知我现在所处的情况，退了票了但是钱还没有给我退，然后他们给我发了一个信息表，叫我填写相关信息，我当时没多想，就把信息填上去再发了邮件过去，谁知道这才是故事的开始，后来这个邮箱的客服各种找借口，说什么会在15个工作日会把钱退到我卡里，于是我回了她一封邮件，这都差不多一个月了。</p>
<p>然后好戏上场了，说 经查询，你并没有退票。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nnho3gjzj308b06474l.jpg" alt="douwo"></p>
<p>叫我有什么疑问，请拨打<em>12306</em>，你看看，开始推卸责任了。</p>
<p>我就没多想就拨打了12306，可是打了整整两天，不是线路忙就是叫我下载广州铁路APP，于是我给他回了封邮件，怎么也打不通12306，请你告诉我该怎么打通这个电话。</p>
<p>于是出现了循坏，<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nm73rjg1j30e5034glr.jpg" alt="循坏"></p>
<p>大姐，我不是给你一个信息表了吗，里面什么信息没有，你好意思再问我要订票时间？WTF</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nniwz4chj3085064749.jpg" alt="wtf"></p>
<p>后来，我打通了<em>12306</em>，跟他们说明了情况，她居然给我的回答是，这个东西已经有人在处理了，我不能处理了，WTF，邮件叫我打当地客服电话，当地客服跟我说我不能处理，你们是在逗我玩吗？真是天下之大，无奇不有，我一口就给他驳回去了，你有没有搞错呀，邮件叫我打当地客服电话，你跟我说你不能处理？最后这个妹子迫于无奈，说会帮我登记一下。</p>
<p>我是在2016年8月6号打电话过去的，今天2016年8月9号，我再次打电话过去的时候，一个客服妹子接的电话，我问了她一下，她说请稍等，正在查询，结果我足足等了11分钟，她结果给我来了一句 还没有结果，北京那边还没有回复，妹子，你不会操作咱能不装嘛？不会查就居然让我等了十多分钟，你总以为电话费不要钱？</p>
<p>还有在邮件需要银行订单号的时候，他们给了我一个误导，说什么银行订单号可以致电银行查询，客服，你们不熟悉业务，你就说你不知道就行了，干嘛要误导，你可知道，我打了中国建设银行的客服，他们给了我一个单号，你们又说通过这个单号查询不到任何信息，你们可知道我最后是通过支付宝客服查询到你们所需要的所谓银行订单号的？<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nmpz3qraj30do03wt99.jpg" alt="不懂装懂"></p>
<p>这张票虽然值不了多少钱，但是既然我没有坐到车，也按照规定把票给你们退回去了，我有权利把钱要回来，没想到在把钱要回来的时候，遇到了这么多奇葩的事情。而且，到目前为止，你们还是没有把钱给我退回来，今天是2016年8月9号，也是所谓的七夕节。<br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nmxwgnpoj30dw05nq3y.jpg" alt="七夕"></p>
<p>从这件事情可以看出，12306，一个全国性的服务平台，却没有把服务这一块做好，服务的渠道少之又少，而且你要找到客服的解决问题的话，简直比上天还要难，如果你打12306的话，每个电话至少要花上10分钟才能找到客服，找到客服了，他们也不一定帮你们解决问题，活在体制里的他们，已经麻木了，遇到问题不是帮忙解决问题，而是你推给我我推给你，推卸责任，不处理问题，而这些都是最为致命，如果问题像个雪球一样被他们抛来抛去的话，问题永远也解决不了，我第一封邮件是在2016年8月2号发给他们的，现在问题一点进展都没有。</p>
<p>还有一点就是信息永远是不同步的，邮件的客服是不看邮件的，信息需要不停的问我多次，而且问完信息后，他们是不帮你解决问题的，他们会说有事请致电12306。当你打12306的时候，他们也是解决不了什么问题的，他们会说反馈，然后就没有然后了。</p>
<hr>
<p>2016年8月14号updated<br>当地站长已经私人把钱转到我的卡了，哈哈。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;博主曾经在12306官方APP买了一张火车票，但是这辆车因故停运了，&lt;em&gt;12306&lt;/em&gt; 短信通知博主在规定时间之前进行退票退款手续，博主也在规定时间内把票给退了，但是过了一个多月了，钱还是没有退，于是就有了下面这次奇葩的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/006nRXiIgw1f6nl77mwsyj30qp044tao.jpg&quot; alt=&quot;12306客服服务中心&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="吐槽" scheme="http://idisreg.cn/categories/%E5%90%90%E6%A7%BD/"/>
    
    
      <category term="吐槽" scheme="http://idisreg.cn/tags/%E5%90%90%E6%A7%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
